\hyphenation{
sil-la-ba-zio-ne
JSetL
Choco
Jacop
ta-ble-wri-ter
}

\documentclass[a4paper, 12pt, oneside]{book}
%\usepackage{enumitem}
%\setitemize{parsep=0pt,listparindent=\parindent}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
% i comandi seguenti impediscono la scrittura in maiuscolo
% dei nomi dei capitoli e dei paragrafi nelle intestazioni
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}}
\fancyhf{} % rimuove l’attuale contenuto dell’intestazione
% e del pi\‘e di pagina
\fancyhead[LE,RO]{\bfseries\thepage}
\fancyhead[LO]{\bfseries\rightmark}
\fancyhead[RE]{\bfseries\leftmark}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\addtolength{\headheight}{0.5pt} % riserva spazio per la linea
\fancypagestyle{plain}{%
	\fancyhead{} % ignora, nello stile plain, le intestazioni
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % e la linea
}

\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}  % \usepackage[latin1]{inputenc}  SU WIN
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{appendix}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath, relsize}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{cancel}
\usepackage{verbatim}
\usepackage[symbol]{footmisc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage{listings}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listings}
\usepackage{url}
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
\usepackage{amsmath}
\frenchspacing

\newcommand{\mcenterline}{\vspace{0.5cm}\centerline}
\newcommand{\nc}{\newline \vspace{0.5cm}}
\newcommand{\reusq}{\texttt{Reusable\_Query}}
\newcommand{\sql}{\texttt{SQL}}
%\newcommand{•}{•}\dbu}{\texttt{DB\_Utils}}
\newcommand{\pgres}{\texttt{PostgreSQL}}
\newcommand{\mysql}{\texttt{MySQL}}
\newcommand{\csqlite}[1]{\texttt{sqlite3\_{#1}}}
\newcommand{\RCsqlite}[1]{\texttt{SQLITE\_{#1}}}
\newcommand{\sqlite}{\texttt{SQLite}}
\newcommand{\stmt}{\texttt{Stmt}}
\newcommand{\libpq}[1]{\texttt{libpq{#1}}}
\newcommand{\report}{\texttt{report}}
\newcommand{\mysqlpp}{\texttt{mysqlpp}}
\newcommand{\pqxx}{\texttt{libpqxx}}
\newcommand{\Rstmt}{\texttt{R\_Stmt}}

\newenvironment{codice}
{\begin{list}{}{\setlength{\leftmargin}{1em}}\item\scriptsize\bfseries}
{\end{list}}

\usepackage{listings}
\usepackage{lipsum}
%\usepackage{courier}
\usepackage{color}
 
\definecolor{codegreen}{rgb}{0.6, 0.6, 0.6}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{ 
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,
    breaklines=true,
    keepspaces=true, 
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}

% For Theorems and Definitions
\usepackage{amsthm}
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{thm}{Teorema}[section]
\newtheorem{prop}[thm]{Proposizione}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{defn}{Definizione}[chapter]
\theoremstyle{remark} 
\newtheorem{oss}{Osservazione}

% per evitare il rientro
\setlength{\parindent}{0pt}



\begin{document}

\begin{titlepage}

\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.60]{logouni.jpg}\\
\end{center}
\end{figure}

\begin{center}
\Large UNIVERSIT\`{A} DEGLI STUDI DI PARMA\\
Dipartimento di Matematica e Informatica\\
\bigskip	 
\Large Corso di Laurea in Informatica\\
\vspace{80pt}
\huge \textbf{Implementazione del crivello quadratico per la fattorizzazione}
\end{center}
\vspace{100pt}
\normalsize
\textbf{Candidato:} Lorenzo Pattarini \hspace{30pt} 
\textbf{Relatore:} Prof. Alessandro Zaccagnini\\
\textbf{Matricola:} 240136 \hspace{84pt}
\textbf{Correlatore:} Prof. Enea Zaffanella

\normalsize
\bigskip
\begin{center}
\noindent\rule{11cm}{0.4pt} \\
Anno Accademico 2015/2016
\end{center}
\end{titlepage}

\tableofcontents
\include{intro}
\newpage
\include{chapter1}
\newpage
\include{chapter2}
\newpage
\include{chapter3}
%\include{ringraz}
\include{bib}

\end{document}


